绕口令
========================================

扁担长，板凳宽；板凳没有扁担长，扁担没有板凳宽。  
扁担要绑在板凳上，板凳不让扁担绑在板凳上，扁担偏要绑在板凳上。  
不知扁担绑在板凳上，还是板凳绑在扁担上。

----------

哥哥弟弟坡前坐，坡上卧着一只鹅，坡下流着一条河。  
哥哥说宽宽的河，弟弟说白白的鹅。  
鹅要过河河要渡鹅，不知是鹅过河还是河渡鹅。

----------

有个小孩叫小杜，上街打醋又买布。  
买了布、打了醋，回头看见鹰抓兔。  
放下布、搁下醋，上前去追鹰和兔。  
飞了鹰、跑了兔、洒了醋、湿了布。

----------

吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。

----------

八百标兵奔北坡，炮兵并排北边跑。  
炮兵怕把标兵碰，标兵怕碰炮兵炮。

----------

山前住着个崔粗腿，山后边住着个崔腿粗。  
俩人山前来比腿，也不知崔粗腿比崔腿粗的腿粗，还是崔腿粗比崔粗腿的粗腿。

山前住着个严圆眼，山后边住着个严眼圆。  
俩人山前来比眼，也不知严圆眼比严眼圆的眼圆，还是严眼圆比严圆眼的圆眼。

----------

南边来了他大大伯子家的大搭拉尾巴耳朵狗；  
北边来了他二大伯子家的二搭拉尾巴耳朵狗。

他大大伯家的大搭拉尾巴耳朵狗，咬了他二大伯家的二搭拉尾巴耳朵狗一口；  
他二大伯家的二搭拉尾巴耳朵狗，也咬了他大大伯家的大搭拉尾巴耳朵狗一口。

不知是他大大伯家的大搭拉尾巴耳朵狗，先咬了他二大伯家的二搭拉尾巴耳朵狗；  
还是他二大伯家的二搭拉尾巴耳朵狗，先咬了他大大伯家的大搭拉尾巴耳朵狗。

参考资料
==================

- [绕口令大全 - diyifanwen.com](http://www.diyifanwen.com/tool/raokouling/161957994.html)
- [绕口令 - zh.wikipedia.org](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BB%95%E5%8F%A3%E4%BB%A4)
- [普通话绕口令 - zh.wikiquote.org](https://zh.wikiquote.org/zh-cn/%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%AF%9D%E7%BB%95%E5%8F%A3%E4%BB%A4)
- [绕口令大全](http://rkl.intowz.com/)

相关资料
==================

[Think Fast, Talk Smart: Communication Techniques](https://youtu.be/HAnw168huqA)
